盲眼印尼記者改較嚴重條例控警 代表律師：新控罪沒起訴期限

印尼女記者Veby Mega Indah去年9月採訪反修例運動時，疑遭警員射盲右眼，她其後入稟要求警方交出肇事警員身分，以向該警員提出私人檢控。事發距今5個多月，網上流傳私人檢控的期限將於下周日（29日）屆滿，Veby的代表律師今（24日）澄清，半年期限只適用於罪責較輕的「肆意或疏忽地發射火器」罪，如果要以較嚴重的「意圖造成身體嚴重傷害而射擊」罪檢控，則沒有起訴期限。

Veby的新任代表律師關朗儀接受本報查詢時稱，上一任律師曾考慮以《簡易程序治罪條例》第4（14）條的「肆意或疏忽地發射火器，以致對任何人造成損害或危險」控告涉事警員，該罪名要在事發後6個月起訴，一經定罪可判罰500元或判監3個月。

關朗儀稱，如要以罰則較重的罪名檢控，例如《侵害人身罪條例》第17條的「意圖造成身體嚴重傷害而射擊」，最高可判處終身監禁，沒有特定起訴期限。

Veby早前透過韋智達律師行入稟高等法院，要求警方提供當天開槍的警員身分等。律師韋智達今回應本報查詢時表示，Veby在2月4日已撤銷她的委任，韋智達律師行不再代表Veby。

無限期清算

意圖好似好難入

慢慢拖

至少200萬人捐錢

30000

做佢

終審都轉左人啦

正

但可唔可以告埋“肆意或疏忽地發射火器”？到時大罪告唔到，呢條又過期咪麻煩

"律師韋智達今回應本報查詢時表示，Veby在2月4日已撤銷她的委任，韋智達律師行不再代表Veby。"

咩事? 白色恐怖?

有冇得告住一條先?
之後再告埋另一條
好過呢條過左期冇得再玩

利申:唔識

當時條片好似係返轉頭射

why not both

告晒先 律師費再夾

但呢條罪會唔會好難入

隻狗吹水話示威者混入記者 所以要驅趕 但失手
或者
話枝槍失靈射錯方向(過左半年枝槍又搵唔番，佢講乜都得)

《簡易程序治罪條例》第4（14）條的「肆意或疏忽地發射火器，以致對任何人造成損害或危險」控告涉事警員，該罪名要在事發後6個月起訴，一經定罪可判罰500元或判監3個月。

屌你原來呢條罪輕到咁
係咪原先想爆佢個名再告重啲？

係

愈快開庭愈好

睇下邊個狗官審,不過呢單曱甴應該會無限拖,拖到原告無錢請律師,因爲有外交因數,拖唔到的話支共就會搵人去夾鳩事主屋企人
所以依家首要係爆隻曱甴身份再繼續鋤鳩佢

射盲人哋隻眼罰500蚊？？？

推

同問

Push

集氣 希望成功檢控

push

律師韋智達今回應本報查詢時表示，Veby在2月4日已撤銷她的委任，韋智達律師行不再代表Veby。

繼續追殺

一命賠一命

之前已經轉左律師

黑警

還眼呀 屌你老母

唔係一開始都會告嚴重啲先嫁咩？
點解會調返轉而家先告嚴重啲果條？

但係有冇陪審團?

林鄭 黑警 冚家剷

正義一定要到

用返傷人17

轉律師好閒既姐 client覺得貴/做唔到野/信唔過咪轉過個

但搵唔到人告都係無意思

姐姐洗唔洗錢

一定要告到黑警仆街

識玩
嚇完狗狗一輪以為過到骨點知又

呢家有人起到底捉到疑兇

死黑警 你應得嘅 落地獄啦

啲律師靜係識呃錢 唔識做野

「三不投」聯署：

有冇野網民係幫手做到

轉咗律師

p

條罪咁重，應該擺上 high court 用陪審團。有良知到時應該識點判

開槍係味好撚型吖

入到先算啦

呢個原告大把錢
個女盲隻眼
實同你慢慢玩

開槍隻狗幾時仆街

屌你老母，清算條乞景

死黑警

A

射左咪係有意圖，intent 唔係解動機

支持

手足又見返你

黃文迪警曱甴長，你最新訓得好唔好

佢話射歪咗就吹佢唔漲，真係好難入

good

如果係美國記者一早拉埋兼坐緊
冇計一定要提升到外交層面先有勝算

張倩儀 (黃文迪老婆)
96655422

咁即係你本身想射其他人
即係都有意圖

唔可以一罪兩審

佢真係勁慘 採訪無啦啦俾狗射盲咗

手足好似成日借你個post 黎用
Sor

正路都係

睇返條片個情況，根本係no reason可以比黑警咁樣開槍

好似有內情，韋志達專打政府case﹐荃灣警察強姦案都係佢跟，有乜理由臨時轉律師

狗！

難左好多，但係罪就重好多

no problem

唔該哂手足

可以交替控罪架

盡人事，希望公義得到彰顯

冇錢比

連邊撚個都未知

係咪冇錢繼續請律師？

跟唔晒？

個記者真係好堅強

咁先難打喎照字面睇
要有好強證據先證明到佢係蓄意傷害個女記者？
會唔會反而更難入罪？
利申行外人

印尼果邊肯施壓就好

唷

女記者屋企咩背景

我驚係佢被人誤導，撤換律師

睇返片，隻曱甴係冇預警冇受威脅下轉頭開槍。唔理你有冇中人，單係呢個動作已經可以入罪，何況依家射盲咗人隻眼，仲要係記者！隻曱甴一係著草，一係洗定屎忽坐監

唔係已經比人起左?

起碼叫做之後有得告先

慢慢驚啦，射中人地隻眼唔洗還?

司法嘢要狗方確認

有陪審團架嘛

好人一世平安

我都想講

個記者好有錢架？

韋智達又食人血饅頭？

當時唔係得記者炸咩

應該啦

好波

去海牙紐倫堡告鳩班黑警啦屌

正常係咪應該由律政司去告？明明咁明顯係刑事罪嚟 律政司都唔去告

不過依家係三權合作係冇乜可能發生

堅持追究到底

代表律師識玩

張倩儀 96655422
射盲印尼記者嘅疑犯 黃文迪老婆

咁件案嘅重點可以喺民事索償，而非依條較輕嘅罪

老豆搵仔幫唔幫到手？

狗成日都話有假記者假FA
講唔定就係鋪定路為呢 d 案件開脫

鋪唔到既就其實
假記者又點？ 唔代表佢可以亂射人
假fa又點？係咪可以射眼？
最後就係，成條片佢無受威脅但都走去射人射眼
無意圖既話我死都唔信
就算無意圖 佢都已經係魯莽
佢射得已經肯定知佢會傷到人

Push 支持

判刑罰係官判

通常就一定會玩刑事先
之後先玩民事
刑事standard高過民事

告重d

Nice

支持！！！！

上左庭先啦
上到庭就唔係佢講咩就係咩

根據指引，布袋彈應向下肢瞄射 ，水平射擊已經係有意圖傷人，唔理係咪想射記者
何況該警員係離開後再返回射擊，根本沒有必要

打打下官司先轉律師都大把啦。

上天可唔可以公正一點

「意圖造成身體嚴重傷害而射擊」，要證明個仆街有意圖對記者開槍，係好有難度

其實以你描述頭2句，就係原本想告果條輕罪。

而家告既‘重罪’， 就要証明埋佢見到有無姑既人，自己又不受威脅都照開槍。係難左，但都唔係好難。

黑警要還嫁仆街！死全家啦

坐到死

香港大撚把左膠係要100%高清影到先信

總之一定要告９班狗！

500元???

TUI

掉垃圾都 1500 啦

韋智達律師行好似係少女X果單喎
而家搞成點?
點解又會俾Veby炒?

唔係好明你對左膠嘅定義

唔使理佢一早block左佢

又咁講, 有冇追溯, 班狗都係唔公開邊隻狗, 你告咩呢

唔通跪左？

認真，你講個啲唔係左膠，係偽中立藍絲

Pish!!!!

d100吳志森都係呢種人

要冇合理疑點先入到喎

識玩

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

痴撚線500蚊
法治社會

Veby, 若唔夠訴訟費出聲，
為公義，我樂意捐助！

我諗警署𥚃面個關帝都認同！

mens rea=actus reus

有prove隻狗係開槍嘅時候係有意圖令佢重傷

要你死呀

仆街
狗

冇人會忘記
自己做過咩

你可以呃自己
香港人唔會忘記你地一世
慢慢等下驚下
會有唔同程度報應
唔係個天收果種

睇吓港共法庭 有冇最後道德底線都守不住 同黑警集團一齊包疪呢條恐怖分子

，

如果佢係香港搞眾籌，我一定捐

印尼女記者呢單嘢，黑警嘅反應，其實全世界睇住，象徵香港法治的生死。
如果唔查721，係為咗保護中聯辦，可能外國政權都會心照；但係為咗一隻小狗，押上全體黑警，全政府，以至法治系統的代價，就真係世間罕見，全世界因此得知香港腐爛到什麼程度。

唔知幾時要坐監

愈快捉佢出黎愈好

告死班仆街

告佢老母

一定要告 告到黑警仆街

咁好睇個官
不過越來越多紅官

推呀推！

射唔中又或者輕傷先難入 , 射得咁準但盲埋告意圖已經手輕左

紅官仆街起上嚟可以話只係射盲一隻眼 仲有另一隻眼用
好似啲狗話射心臟係射膊頭咁

屌你老毋還眼

幫手

還眼呀死黑警

Pish

如果咁 到依家都未知邊隻狗

加油呀，垃圾廢中只幫到眾籌

如果係要講到咁悲觀，其實仲告黎做乜？

告簡易治罪，有人受傷就告得入，唔洗控辯上庭辯論

條天橋全部都係著反光衣嘅記者，冇示威者。作為一個受過訓練嘅警察，有足夠判斷能力知道佢哋係記者，亦都清楚明白唔可以阻撓記者執行職務。依家狼到轉頭放冷槍射向記者群，你話佢點走得甩？之所以PK死都唔交人就係咁解，因為入撚硬！

法治冇死 只係法人已死

ppp

揾料！
然後打官司，唔夠就眾籌
一定要入到黑警罪

又話法治已死，依家又要打官司

該罪名要在事發後6個月起訴，一經定罪可判罰500元或判監3個月。

舊果條罪